有無鐘意中國古風音樂既手足? 互相推薦下~~

我本身鐘意睇小說，又好鐘意「中文」呢種文字，所以幾鐘意聽古風歌
帶我入坑既係仙劍奇俠傳既歌，真係好多都好歌之後就一發不可收拾，但我唔鐘意d懶高深專用難字既

呢排loop緊呢d，小說改編曲多

講真，所謂中國古風音樂d曲都係抄日本和風音樂，歌詞又堆砌生硬不知所云，除左比中華膠自High之外其實無乜意思。

抄？有無咩證據cc先我崇日撚都唔會咁講啦

最出名嘅咪係嗰個花粥嘅《何苦來哉》抄《新寶島》囉
古風音樂最初都係對電視劇、日文歌重新編曲填詞再翻唱，有d連改都唔改直接用人地隻歌，雖然正常黎講呢d都係本地音樂發展、過渡時期常見嘅現象，香港樂壇以前都有好多經典歌係日本歌改編，但係香港樂壇有比版權費，大陸有無？所謂古風歌喺盈利嘅時候有無知會日本原創？

so called 中國風咪又係抄日本仔4536251+pentatonic